［長文］留低嘅人連做順民嘅資格都無，唔肯奶共注定餓死～

留得喺香港下一個「周柏豪」就係你。

連登仔成日話留喺度嘅就要做順民，我諗呢啲人睇得太樂觀。 係中共眼中，大陸老早已經收復左，而香港係未被收復，所以佢哋香港嘅壓迫一定大過大陸多好多。 所以係香港嘅生存空間一定會比大陸細。

大陸 vs 香港
外資撤資，公司減少市場萎縮。而留低既為左搵錢自然會自我審查，請人都會過濾吓，加上換血落嚟搵工既人多左，香港工作市場競爭自然會急劇增加。 而住屋方面繼續有人落嚟炒樓，樓價唔會跌，仲未計會keep住加大政治壓迫，客觀就係住又難食又難，講句嘢更難。 好快唔奶共都會冇咗份工，file花左冇人夠膽請你，到時就揸兜乞食。

如果唔計移民外國，俾我就情願返大陸住好過，樓平一大截但面積大你幾倍，做順民不問世事仲可以生存，14億市場仲大把工作機會。
你怕大陸冧樓宅死人？ 你慌死香港將來唔會咩？

咁抗爭呢？
疫情限聚、蒙面法、非法集結八個月、掟雞蛋落死物坐年幾、仲有暴動罪、再有尚方保劍國安法......... 仲有洗黑錢詐騙等等莫須有罪名

香港人從來冇乜大理想，只求安居樂業就算
以香港人既性格咁功利主義，一定會選擇一個最低成本嘅方法達到目標。

依家去到外國只要洗舊錢加五至六年時間，基本上安居樂業無難度。

香港？ 要安居樂業就要抗爭，輕則失去前途自由，重則流血無命，仲可能一代一代人咁上，仲要唔知幾時先達成，隨時你香港人老死哂佢都未死。

有幾多香港人真係為左想安居樂業而坐監係香港失去前途？想安居樂業？大把地方做到啦！
以香港人既性格，只要數下手指就知邊個選擇最低成本。更何況望落去去打嘅都只不過係扯線公仔政府，背後大佬根本打唔到。

冇㗎喇，留喺度嘅做順民嘅資格你都冇，將來到冇人出聲嘅時候唔表忠既就有罪，當個個都表忠後奶得唔夠力就有罪。 將來如果公務員見到有人批評政府一定要公開反駁，否則冇咗份工隨時坐監，即係你唔出聲做順民都要死。

所以國安法之後其實都唔會太怪周柏豪呢啲人。你當然可以屌佢講閪話，但從另一個角度睇，在喺佢立場，佢曾經為民主暗表態，但又岩岩生完仔，又要喺香港出到去冇人識，唱歌又唔係好冇人睇show 買碟，難道你香港人一人一蚊養佢？ 政治壓迫又越來越大連帶市場環境改變，所以要生存咪要洗底奶共！ 雖然我唔知道佢係咪真係咁諗，但佢咁樣諗其實又合乎佢自己嘅常理。

走吧，中產和理非走哂後，留低話抗爭既人只會越嚟越危險。而留得喺香港下一個「周柏豪」好可能就係你。

9成香港人走唔到,點逆來順受都要

呢個係現實，走到既就走
留低嘅就要有心理準備要適應呢個新形勢
因為講到最終大家都要搵食
當然你可以話繼續抗爭，但要等時機
等到幾時冇人知，又好可能你死佢都未死

唔係走唔到 係唔肯走姐
驚呢樣果樣 香港人最唔驚就國安法